{
    "question": "Kenapa maunia purba di sebut orang purba dan menggapa oramg purba berburu dan tidak belanja? \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manusia purba tidak belanja karena pada zaman dulu teknologi belum canggih manusia belum mengerti apa arti belanja. </p><p>Manusia purba berburu karena untuk mencukupi kebutuhan nya sehari-hari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p><p>Maaf kalo ada salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "8-taktik-perang-belanda-yang-berhasil-membuat-teuku-umar-berhasi-250",
            "question": "8. Taktik perang Belanda yang berhasil membuat Teuku Umar    berhasil membuat Teuku Umar gugur adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Taktik perang belanda yang berhasil membuat Teuku Umar gugur adalah taktik marsose. Marsose (Marchausse) adalah pasukan anti gerilya yang dibentuk oleh Belanda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-oki-menyebut-bahwa-indonesia-memiliki-modal-besar-426",
            "question": "Jelaskan alasan OKI menyebut bahwa indonesia memiliki modal besardalam pergaulan intrnasional?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XII\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Ppkn\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci \u00a0 \u00a0: Hubungan Internasional, Definisi Hubungan Internasional Warsito Sunaryo, Latar belakang diadakannya Hubungan Internasional.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : -\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Pembahasaan :\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Hubungan internasional merupakan studi tentang interaksi antara jenis kesatuan-kesatuan sosial tertentu, termasuk studi tentang keadaan yang relevan yang mengelilingi interaksi. Adapun, yang dimaksud dengan kesatuan-kesatuan sosial tertentu,dapat diartikan sebagai negara, bangsa maupun organisasi negara sepanjang bersifat internasional (Definisi Hubungan Internasional oleh Warsito Sunaryo)\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Alasan mendasar mengapa setiap negara membutuhkan Hubungan Internasional, sebab pada hakikatnya sifat negara sama dengan sifat makhluk hidup, yaitu membutuhkan pihak lain guna mempertahankan kelangsungan kehidupannya. Negara memiliki berbagai kebutuhan mutlak yang sama halnya dengan makhluk hidup, hanya saja berbeda konteksnya. Apabila makhluk hidup membutuhkan sumber pangan, maka Negara membutuhkan Sumber Daya. Keadaan sumber daya setiap negara tidaklah sama dan bersifat terbatas. Tidak mungkin kebutuhan Sumber Daya suatu negara dapat terpenuhi tanpa campur tangan Negara lain, maka dari itu Hubungan Internasional menjadi kebutuhan yang mutlak bagi suatu Negara guna menjalankan sendi-sendi kehidupan di Negaranya.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Baca juga :\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>1. \u00a0 \u00a0Definisi tentang Hubungan Internasional yang dirumuskan oleh para ahli brainly.co.id/tugas/13906859\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2. \u00a0 \u00a0Ketentuan mulai dan berakhirnya Hubungan Internasional brainly.co.id/tugas/13882873\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>3. \u00a0 \u00a0Tujuan Indonesia melakukan kerja sama internasional sesuai pembukaan UUD 1945 brainly.co.id/tugas/13956898</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: ^-^ Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khufaur-rasyidin-yang-tidak-termasuk-pemeluk-islam-pada-masa-awal-410",
            "question": "Khufaur Rasyidin yang tidak termasuk pemeluk Islam pada masa awal adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ummar bin khatab karena dulunya tidak suka melihat nabi muhammad berdakwah</p><p></p><p></p><p></p><p>Jadikan jawaban ter cerdas:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Umar </strong><strong>Bin </strong><strong>Khatab</strong></p><p></p><p>karna pada masa awal\u00b2 ke nabian, umar adalah salah seorang sahabat yg menentang ajaran islam, dan bahkan ingin membunuh rasulullah, tetapi allah memberikan hidayah kpd nya</p><p></p><p><strong>Khulafaur </strong><strong>Rasyidin:</strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>abu </strong><strong>bakar</strong><strong> </strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>umar </strong><strong>bin </strong><strong>khatab</strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>ali </strong><strong>bin </strong><strong>abi </strong><strong>thalib</strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>Usman </strong><strong>bin </strong><strong>affan </strong></p><p></p><p><strong>maaf </strong><strong>klo </strong><strong>salah</strong></p><p><strong>semoga </strong><strong>membantuu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-malem-jumat-rules-no-google-no-nyontek-no-cop-756",
            "question": "QUIZ MALEM JUM'AT    Rules : \r\n\u2022 No Google \r\n\u2022 No nyontek\r\n\u2022 No copas \r\n\r\nAwards : \r\n\u2022 Saya kasih bintang 5.0\r\n\u2022 Saya kasih hati\r\n\u2022 Saya jadikan jawaban tercerdas\r\n\r\nPertanyaan : \r\n\u2022 Tuliskan nama Ayah, Ibu, Paman, Kakek, Sepupu Nabi Muhammad \r\n\u2022 Dimana tempat Nabi Muhammad mendapatkan Wahyu pertamanya\r\n\u2022 Ayat Al-Quran apa yang pertama kali turun dan menjadi Wahyu pertama Nabi Muhammad \r\n\r\ngood luck ~ \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Abdullah,Aminah,abu Thalib,Abdul muthalib,Ali bin Abi Thalib.</li><li>di gua Hiro.</li><li>QS Al alaq 1-5.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ol><li>abdullah merupakan ayah kandung dari Rasulullah beliau wafat ketika Rasulullah masih berada di dalam kandungan.</li><li>Aminah merupakan ibu kandung Rasulullah beliau menyusul wafat pada saat beliau berusia 5 tahun sehingga beliau menjadi yatim piatu di usia tersebut.</li><li>namun beliau diasuh oleh seorang pamannya yg bernama abu Thalib yg sangat sayang terhadap beliau bahkan pamannya menyayanginya lebih dari anak anaknya yg lain </li><li>sepeninggal orang tua Rasulullah Muhammad kecil diasuh oleh kakeknya yg amat mencintai nya yaitu Abdul Muthalib namun kakeknya juga tidak lama kemudian pergi meninggalkan beliau lalu beliau pun di asuh oleh pamannya yaitu abu Thalib.</li><li>beliau juga mempunyai sepupu yg bernama yg bernama Ali bin abi Thalib yg sangat percaya dengan apapun yg dikatakan oleh Muhammad sehingga kelak suatu saat dia <em>termasuk </em><em>( assabiqunal awwalun,)</em><em> </em><em>orang </em><em>yg </em><em>pertama </em><em>masuk </em><em>Islam.</em></li></ol><p>_________________</p><p></p><ol><li>nabi Muhammad pertama kali mendapatkan Wahyu disebuah bukit di Mekkah yg disana terdapat sebuah gua yg dinamakan gua Hira, beliau menerima Wahyu pada malam rhamadan di gua Hira.</li></ol><p>_________________</p><p></p><ol><li>beliau pertama kali mendapatkan Wahyu yaitu QS Al alaq :1-5 , yg memerintahkan manusia untuk membaca.</li></ol><p>-----------------------------------------------</p><p><em>mohon </em><em>support </em><em>nya:</em><em>)</em></p><p>\u2713\u2022</p><p>\u2713\u2022  S  e  m  o  g a  m  e  m  b  a  n  t  u.</p><p>\u221a\u2022</p><p>\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022</p><p><strong><u>-------------------TERIMA </u></strong><u>KASIH------------------</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-minimal-jumlah-bentuk-tari-kelompok-dan-apa-perbe-407",
            "question": "berapakah batas minimal jumlah bentuk tari kelompok dan Apa perbedaan antara tari kelompok dengan tari tunggal dan berpasangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Jumlah penari bisa 3 \u2013 4 \u2013 5 atau lebih, </p><p>2. Tari tunggal adalah tari yang di lakukan oleh satu orang. sedangkan,\n</p><p>Tari berpasangan adalah tari yang dilakukan oleh dua orang.</p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-energi-dan-berikan-contoh-nya-di-sertai-peru-274",
            "question": "Sebutkan macam macam energi dan berikan contoh nya di sertai perubahan energi mya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Perubahan Energi Kimia Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Pada batu beterai yang sedang digunakan</p><p>2.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kimia</p><p>CONTOH :Pada waktu menyetrum aki motor atau mobil.</p><p>3.Perubahan Energi Gerak Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Penggaris mika yang digesekan di rambut.</p><p>4.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kinetik</p><p>CONTOH :Penggunaan blender.</p><p>5.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Bunyi</p><p>CONTOH :Penggunaan bel rumah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-10-kg-bergerak-dengan-kecepatan-4-ms-pada-b-677",
            "question": "Sebuah benda bermassa 10 kg bergerak dengan kecepatan 4 ms pada bidang datar karena pengaruh gaya kecepatannya berubah menjadi 9 MS Berapakah besar usaha selama benda bergerak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gue tau hahay pappale pappalle</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-dari-teori-masuknya-hindu-budha-ke-nusantara-adalah-te-229",
            "question": "salah satu dari teori masuknya hindu-budha ke nusantara adalah teori Arus Balik Teori ini dikemukakan oleh f. d. k b o s c h ia mengemukakan bahwa proses masuknya pengaruh budaya India ke Indonesia terjadi karena peran aktif yang dilakukan oleh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>pedagang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pengaruh budaya India atau Hindu masuk keindonesia Karena adanya peran aktif Dari kalangan pedagang India atau pedagang yang beragama hindu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-membaca-scanning-dan-skimming-386",
            "question": "Sebutkan cara membaca scanning dan skimming\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>Baca dari judul dan sub judul dari sebuah buku untuk mengetahui ide utama yang dibahas.</li><li>Hindari membaca isi buku kata demi kata.</li><li>Bila diperlukan, baca bagian awal dan akhir kalimat dari setiap paragraf.</li><li>Baca dengan teliti paragraf akhir yang biasanya berisi kesimpulan.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. baca dari judul dan sub judul dari sebuah buku untuk mengetahui ide utama yang dibahas</p><p>2. hindari membaca isi buku kata demi kata</p><p>3. bila di perlukan, baca bagian awal dan akhir kalimat dari setiap paragraf</p><p>4. baca dengan teliti paragraf akhir yang biasanya berisi kesimpulan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asmahul-husna-al-wahhab-adalah-736",
            "question": "Asmahul husna Al-Wahhab adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Asmaul Husna <strong>A</strong><strong>l</strong><strong>-</strong><strong>W</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong>artinya : <strong>M</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>i</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maha pemberi</p><p>Maha pemberi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}